社會公敵 專欄作家 - 古德明

社會公敵
專欄作家 - 古德明

鄭月娥黑政府頒佈《禁止蒙面規例》，說「市民不犯法，就不怕以面目示人」，是不知古今中外，細民隱藏面目，行法律不容之事，往往合情合理，甚或贏得千秋美名。

戰國時，聶政仗劍刺殺韓國權臣韓傀，怕連累姊姊，「自皮面（割下面皮），抉（挖出）眼，自屠出腸，遂以死」。韓王懸千金求其姓名。他姊姊聞訊，毅然說：「弟至賢，不可愛妾之軀，滅吾弟之名。」於是不遠千里，走到聶政暴屍處，抱屍哭道：「此吾弟軹深井里聶政也。」說罷自殺。世人都贊美這對姊弟說：「非獨政之能，乃其姊者，亦烈女也。」（《戰國策》卷二十七）

又英國貴族從前連林中鳥獸都視為禁臠，不許細民捕獵。十八世紀初，經濟不景，不少細民不得已，或蒙面，或塗黑面孔，到森林獵鹿充飢。一七二三年，英政府特別頒布《黑面法》（Black Act），規定森林內遮蔽面目者可判死刑。其實獵鹿只是犯殘民之法，草菅人民卻是犯彌天之罪。只有中共外交部才會以「英國是反蒙面法的先驅」為詞，為《禁止蒙面規例》辯解。

細民無權無勢，蒙面對抗暴政，是理所當然；為政者有權有勢有民眾支持，而要蒙面執法，則斷無是理。今日鄭月娥手下黑警不但蒙面，還把黑警編號隱去。更有甚者，他們連姓名都不可告人。過去一個星期，當局起訴反暴政者的案件，至少七宗隱去「作證」或「被襲」黑警的姓名，說是「憂慮警員及其家人的私隱會被公開」；有主審的裁判官嚴舜儀者，竟然附和說：「證人既有憂慮，就應保護，以彰公義，以利社會。」

而他們意猶未足，十月十五日，黑警員佐級協會訴諸法庭，求禁止公眾查閱選民登記冊，以免市民藉此查得黑警底細；同時，又與運輸署商量，求黑警名下車輛的登記詳情，不必和其他車主一樣，任由公眾查閱。為甚麽英治時代，香港皇家警察從來不憂慮公眾獲悉其身份；變成共家黑警之後，就要蒙面孔，隱編號，匿姓名，唯恐身份隱藏不密？答案見於黑警員佐級協會主席林志偉十月十四日致同袍的一封信：「社會上公開聲援我們的人少之又少。我們是……社會的公敵！」

當然，黑警要隱瞞的，還有六月以來所犯謀殺、強姦、非禮、私行酷刑等等罪行。所以，七月二十四日，黑警四大協會致函鄭月娥，着令她「堅定拒絕成立獨立調查委員會」調查警、民衝突；八月底，鄭月娥與大商家面談，也承認「無論做甚麼都要充分考慮警方的意見與反應」。可見上至鄭月娥，下至黑警，整個新香港政權不躲在重重黑幕之後，已經不能立足。

二零零八年七月，上海少年楊佳執刀闖公安局，手刃黑警六隻；今年十月，香港也有一位少年揮刀割傷黑警脖子。這是「一國一制」的具體表現。難怪香港黑警現在無面目見人，連休班都要武器隨身。

古德明
專欄作家

上一則
上一則
香港人正受暗黑兵法折磨 (劉細良)

下一則
下一則
世道人生：電視機司法 (李怡)

[突發]今晚18區都有野搞